[SARS係源自支那喎]SARS隔離帶菌者作例 梁振英：鼓吹分裂國家者應法辦

689抽水抽著火水了

警方建議保安局引用《社團條例》，禁止香港民族黨運作。全國政協副主席、前特首梁振英以2003年「沙士（SARS）」及劫機作例，指要取締「港獨」組織。

於其特首任內點出「港獨」問題的梁振英，昨晚於facebook回應事件，指有人說警方做法違反言論和結社自由，但他提到西班牙加泰隆尼亞省獨立風波，「沒有武裝行動，德國應西班牙要求，拘禁獨立運動領袖，現正進行司法程序，以裁定是否遣返西班牙受審。西班牙的例子大家可以參考一下」。

至於有人說民族黨力量不大，不必取締，梁振英以騎劫飛機及2003年「沙士」作例，「沙士病毒疑似帶菌者，以及與患者有接觸的，都要強制隔離，因為沙士不同傷風感冒，一旦擴散，會嚴重危害社會」。他強調，「香港獨立或分離就是分裂國家，分裂國家就是破壞國家領土和主權完整，也就是危害國家安全」。

梁振英重申，言論自由並非絕對自由，「鼓吹分裂國家的人，無論是老謀深算，或者是入世未深，都應法辦」。他又指，「世界並不太平，香港人萬萬不能成為人家的棋子」。

Spain's Supreme Court dropped a European arrest warrant for former Catalan leader Carles Puigdemont on Thursday after Germany refused to extradite him to face a charge of rebellion for declaring Catalonia an independent state last year.

689